\pagenumbering{arabic}\setcounter{page}{1}
%!TEX root = ./laporan-achmad.tex
%-------------------------------------------------------------------------------
% 								BAB I
% 							PENDAHULUAN
%-------------------------------------------------------------------------------

\chapter{PENDAHULUAN}

\section{Latar Belakang}
Sistem informasi yang dibutuhkan pada suatu organisasi atau perusahaan umumnya akan berbeda-beda karena tujuannya juga berbeda-beda. salah satu organisasi atau perusahaan yang membutuhkan sistem Informasi adalah Dana Pensiun PT Telkom Indonesia (Dapen Telkom). Dapen Telkom yang memiliki visi "Menjadi Dana Pensiun Pemberi Kerja Terbaik Di Indonesia" tentu mengharapkan agar organisasinya dapat melayani Pensiunan Telkom sebaik-baiknya. Dalam usahanya dalam melayani para pensiunan, Dapen Telkom merilis sebuah sistem informasi bernama Sistem In-
formasi Pendataan Ulang (SIMPUL).\par
SIMPUL adalah aplikasi yang memiliki fungsi utama untuk melakukan proses Data Ulang(Datul). Proses Datul dilakukan dengan cara memperbaharui dan mengecek data penerima manfaat pensiun (PMP) yang terdiri dari para pensiunan dan keluarganya. proses Datul dilakukan agar manfaat pensiun dapat diberikan sesuai dengan aturan yang dimiliki oleh Dapen TELKOM.\par
SIMPUL pada Tahun 2018 sedang mengalami proses pengembangan kembali. Pengembangan ini dilakukan karena performa yang dihasilkan dari \emph{backend} masih dirasa lamban. kekurangan tersebut antara lain karena struktur basis datanya yang relatif belum optimal.\par
Selain itu, SIMPUL juga nantinya akan tersedia pada berbagai platform seperti \emph{Web, Android, dan IOS}. Banyaknya platform yang akan dijadikan sasaran pengembangan menimbulkan masalah yaitu struktur dan integrasi data dari tiap platform yang rumit. Untuk mengatasi masalah tersebut, dibuatlah satu cara universal dalam mengakses data yaitu dengan menggunakan \emph{Web Service}.\par
\emph{Web Service} nantinya akan memberikan akses basis data dengan aturan dan bahasa yang sama untuk platform apapun yang akan menggunakannya. Dengan \emph{Web Service} pengembangan aplikasi di berbagai platform menjadi hanya menciptakan antar muka antara \emph{Web Service} dan user.

\section{Rumusan Masalah}
Terdapat beberapa masalah yang dapat dirumuskan, antara lain:
\begin{enumerate}
    \item{Diperlukannya struktur basis data yang optimal agar proses bisnis bisa berjalan dengan lancar.}
    \item{Diperlukannya API yang dapat memberikan akses basis data terintegrasi pada berbagai platform aplikasi.}
\end{enumerate}

\section{Tujuan}
Sesuai dengan permasalahan yang telah dirumuskan, maka tujuan yang
ingin dicapai selama melakukan Program Latihan Akademik (PLA), adalah
sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item{merancang dan membuat struktur basis data dengan struktur yang sesuai dengan proses bisnis.}
    \item{merancang dan membuat \emph{web service} agar semua platform aplikasi dapat mengakses basis data terintegrasi.}
\end{enumerate}

% TODO should we create ruang lingkup?
% \section{Ruang Lingkup}


\section{Sistematika Penulisan}
\noindent
\textbf{BAB I : PENDAHULUAN}\par
Pada bab ini dijelaskan latar belakang, rumusan masalah, ruang lingkup, tujuan, manfaat pengembangan perangkat lunak, dan sistematika penulisan.\par

\noindent
\textbf{BAB II : GAMBARAN UMUM PERUSAHAAN DAN KAJIAN PUSTAKA}\par
Pada bab ini dijelaskan mengenai uraian tentang sejarah ringkas, bidang garapan, struktur organisasi, serta deskripsi unit perusahaan tempat penulis bekerja. Sementara Kajian Pustaka Berisi teori yang digunakan untuk menyelesaikan permasalahan yang ada di tempat kerja.\par
\noindent
\textbf{BAB III : ANALISIS DAN PERANCANGAN}\par
Pada bab ini dijelaskan analisis dan perancangan yang diperlukan dalam pembuatan perangkat lunak, dijelaskan dalam bentuk diagram Unified Modeling Language(UML).\par
\noindent
\textbf{BAB IV : HASIL DAN PEMBAHASAN}\par
Pada bab ini dijelaskan mengenai Lingkungan Implementasi, Hasil Implementasi, dan Hasil Pengujian.\par
\noindent
\textbf{BAB V : PENUTUP}\par
Pada bab ini ditulis kesimpulan akhir dari pengembangan perangkat lunak dan saran untuk pengembangan perangkat lunak selanjutnya.\par

% Baris ini digunakan untuk membantu dalam melakukan sitasi
% Karena diapit dengan comment, maka baris ini akan diabaikan
% oleh compiler LaTeX.
\begin{comment}
\bibliography{daftar-pustaka}
\end{comment}
